```java
/**
* <p>
* Mapper 继承该接口后，无需编写 mapper.xml 文件，即可获得CRUD功能
* </p>
* <p>
* 这个 Mapper 支持 id 泛型
* </p>
*
* @author hubin
* @since 2016-01-23
*/
public interface BaseMapper<T> {
/**
* <p>
* 插入一条记录
* </p>
*
* @param entity 实体对象
*/
int insert(T entity);
/**
* <p>
* 根据 ID 删除
* </p>
*
* @param id 主键ID
*/
int deleteById(Serializable id);
/**
* <p>
* 根据 columnMap 条件，删除记录
* </p>
*
* @param columnMap 表字段 map 对象
*/
int deleteByMap(@Param(Constants.COLUMN_MAP) Map<String, Object> columnMap);
/**
* <p>
* 根据 entity 条件，删除记录
* </p>
*
* @param queryWrapper 实体对象封装操作类（可以为 null）
*/
int delete(@Param(Constants.WRAPPER) Wrapper<T> queryWrapper);
/**
* <p>
* 删除（根据ID 批量删除）
* </p>
*
* @param idList 主键ID列表(不能为 null 以及 empty)
*/
int deleteBatchIds(@Param(Constants.COLLECTION) Collection<? extends
Serializable> idList);
/**
* <p>
* 根据 ID 修改
* </p>
*
* @param entity 实体对象
*/
int updateById(@Param(Constants.ENTITY) T entity);
/**
* <p>
* 根据 whereEntity 条件，更新记录
* </p>
*
* @param entity 实体对象 (set 条件值,不能为 null)
* @param updateWrapper 实体对象封装操作类（可以为 null,里面的 entity 用于生成 where
语句）
*/
int update(@Param(Constants.ENTITY) T entity, @Param(Constants.WRAPPER)
Wrapper<T> updateWrapper);
/**
* <p>
* 根据 ID 查询
* </p>
*
* @param id 主键ID
*/
T selectById(Serializable id);
/**
* <p>
* 查询（根据ID 批量查询）
* </p>
*
* @param idList 主键ID列表(不能为 null 以及 empty)
*/
List<T> selectBatchIds(@Param(Constants.COLLECTION) Collection<? extends
Serializable> idList);
/**
* <p>
* 查询（根据 columnMap 条件）
* </p>
*
* @param columnMap 表字段 map 对象
*/
queryWrapper 实体对象
*/
T selectOne(@Param(Constants.WRAPPER) Wrapper<T> queryWrapper);
/**
* <p>
* 根据 Wrapper 条件，查询总记录数
* </p>
*
* @param queryWrapper 实体对象
*/
Integer selectCount(@Param(Constants.WRAPPER) Wrapper<T> queryWrapper);
/**
* <p>
* 根据 entity 条件，查询全部记录
* </p>
*
* @param queryWrapper 实体对象封装操作类（可以为 null）
*/
List<T> selectList(@Param(Constants.WRAPPER) Wrapper<T> queryWrapper);
/**
* <p>
* 根据 Wrapper 条件，查询全部记录
* </p>
*
* @param queryWrapper 实体对象封装操作类（可以为 null）
*/
List<Map<String, Object>> selectMaps(@Param(Constants.WRAPPER) Wrapper<T>
queryWrapper);
/**
* <p>
* 根据 Wrapper 条件，查询全部记录
* 注意： 只返回第一个字段的值
* </p>
*
* @param queryWrapper 实体对象封装操作类（可以为 null）
*/
List<Object> selectObjs(@Param(Constants.WRAPPER) Wrapper<T> queryWrapper);
/**
* <p>
* 根据 entity 条件，查询全部记录（并翻页）
* </p>
*
* @param page 分页查询条件（可以为 RowBounds.DEFAULT）
* @param queryWrapper 实体对象封装操作类（可以为 null）
*/
IPage<T> selectPage(IPage<T> page, @Param(Constants.WRAPPER) Wrapper<T>
queryWrapper);
/**
* <p>
* 根据 Wrapper 条件，查询全部记录（并翻页）
* </p>
*
* @param page 分页查询条件
* @param queryWrapper 实体对象封装操作类
*/
IPage<Map<String, Object>> selectMapsPage(IPage<T> page,
@Param(Constants.WRAPPER) Wrapper<T> queryWrapper);
}
```

